# Dependency-Track

Dependency-Track es una poderosa herramienta para la gestión de dependencias en proyectos de desarrollo de software. Proporciona una visión clara de las vulnerabilidades en las bibliotecas y componentes que utiliza su aplicación, ayudando a garantizar la seguridad y calidad del software.

Características principales de Dependency-Track:

1. **Análisis de Vulnerabilidades:** Escanea sus dependencias en busca de vulnerabilidades conocidas, permitiéndole tomar medidas proactivas para mitigar riesgos.
2. **Seguimiento Continuo:** Proporciona seguimiento constante de las vulnerabilidades a lo largo del ciclo de vida de su proyecto, asegurando que su aplicación permanezca segura con el tiempo.
3. **Integración de Terceros:** Se integra con diversas fuentes de datos de vulnerabilidades, lo que garantiza una cobertura exhaustiva en la detección de amenazas.
4. **Gestión de Políticas:** Permite definir políticas de seguridad personalizadas para sus proyectos y bibliotecas, lo que facilita la toma de decisiones basadas en políticas internas.
5. **Integración con CI/CD:** Puede integrarse de manera transparente en sus flujos de trabajo de Integración Continua (CI) y Entrega Continua (CD), proporcionando una visión en tiempo real de la seguridad de sus aplicaciones.
6. **Informes Detallados:** Genera informes detallados sobre las vulnerabilidades encontradas, facilitando la colaboración entre equipos de desarrollo y seguridad.
7. **Soporte para múltiples formatos SBOM:** Admite el estándar CycloneDX y otros formatos de lista de materiales de software (SBOM), lo que facilita la interoperabilidad con otras herramientas.
8. **API y Extensibilidad:** Ofrece una API REST para integración personalizada y es altamente extensible, lo que le permite adaptarse a sus necesidades específicas.
9. **Seguimiento de Cumplimiento:** Ayuda a garantizar que su aplicación cumpla con los estándares de seguridad y cumplimiento relevantes para su industria.
10. **Código Abierto:** Es una solución de código abierto respaldada por una comunidad activa, lo que significa que puede personalizarla y adaptarla según sus requisitos.
